\subsection{Il Progetto}
\textit{Java Multi Agent Visitor} (\textit{jMAV}) è uno strumento per l'\textbf{analisi statica} di codice Java. Esso consente di individuare le occorrenze dei \textbf{code smell} definiti in \cite{Iee1998} all'interno di un progetto software o di una porzione di questo.

In molti ambiti, sia di ricerca che industriali, verifica e valutazione del codice sono diventate step fondamentali nel ciclo di sviluppo del software, soprattutto nel caso di sistemi critici. Per questo motivo oggi esistono \textbf{numerosi strumenti} che aiutano lo sviluppatore nell’individuazione di errori o possibili indici di errore altrimenti difficili da individuare. La presenza di questi ``difetti'' all'interno del codice può essere studiata per capire come un determinato progetto software evolve nel tempo e di conseguenza apprendere quale è la strada migliore in cui incanalare tale \textbf{evoluzione} per ottenere un prodotto di \textbf{qualità migliorata}.

La presenza di un ampio numero di strumenti di analisi statica disponibili in rete rende difficile posizionare un software come jMAV. Per poter dare risalto al prodotto è necessario conferirgli le caratteristiche migliori di altri strumenti che offrono al programmatore funzionalità analoghe. Il confronto con altri software di analisi statica ha portato gli autori del documento a progettare uno strumento che deve presentare le seguenti caratteristiche principali:

\begin{itemize}
\item Possibilità di personalizzazione delle impostazioni di analisi, per poterla adattare al meglio alle proprie necessità.
\item Possibilità di visualizzare i risultati dell'analisi immediatamente dopo la sua conclusione, utilizzando un formato semplice da interpretare e completo.
\item La presenza di una funzionalità che consenta l'esportazione dei risultati ottenuti in un formato che sia facilmente importabile all'interno di un foglio di calcolo, strumento ottimale per lo studio di grandi quantità di dati. 
\end{itemize}
